# Установка уровней SLA, SLO, SLI

Согласно практике управления надежностью (Site Reliability Engineering, SRE),

SLO (Service Level Objective) представляет собой целевой уровень надежности, который сервис или система должны поддерживать.

SLI (Service Level Indicator) – это конкретные измеримые показатели, на основе которых определяется, достигается ли SLO.

Для данного стека, состоящего из WordPress, MySQL и memcached, мы хотим достичь SLA (Service Level Agreement) в 99.5% доступности. То есть, мы хотим, чтобы наши пользователи могли обращаться к нашему стеку с вероятностью не менее 99.5% времени.

## SLI и SLO для данного стека

1. **SLI (Service Level Indicator)**:
   - Доступность (Availability) WordPress: Доля успешных запросов к WordPress, которая не возвращает ошибок, за последний час.
   - Доступность MySQL: Доля успешных подключений к MySQL без ошибок, за последний час.
   - Доступность memcached: Доля успешных запросов к memcached без ошибок, за последний час.

1. **SLO (Service Level Objective)**:
   - WordPress Availability SLO: 99.8% успешных запросов к WordPress за последний месяц.
   - MySQL Availability SLO: 99.9% успешных подключений к MySQL за последний месяц.
   - memcached Availability SLO: 99.9% успешных запросов к memcached за последний месяц.

Таким образом, ваша цель состоит в том, чтобы поддерживать высокий уровень доступности для каждого компонента в вашем стеке. Если эти показатели будут достигаться, то вы сможете обеспечить общий SLA в 99.5%, как требуется.

Важно постоянно мониторить SLI и анализировать их для поддержания достижения SLO. Если показатели ухудшаются, возможно, потребуется принимать меры по оптимизации и улучшению надежности компонентов стека.

## Error Budget для данного стека

Error Budget (ошибка бюджета) – это концепция, используемая в методологии управления надежностью (SRE), которая позволяет балансировать между обеспечением доступности сервиса и внесением изменений (например, обновлениями) для улучшения качества или функциональности. Ошибка бюджета выражает тот процент времени, в течение которого ваш сервис может "потерпеть неудачу" (недоступность) без нарушения установленного уровня надежности (SLO).

Суть состоит в том, что у нас есть определенный процент времени, который мы можем использовать для внесения изменений в систему, таких как обновления, оптимизации и новые функции. Если доступность нашего сервиса остается на уровне SLO (или выше) в течение этого времени, то мы используем наш "ошибочный бюджет" эффективно.

Это позволяет достигать баланса между инновациями и надежностью, а также мотивирует команды заботиться об обеспечении стабильности системы при внесении изменений.

1. Error-Budget для WordPress Availability: 100-99.8=0.2% (Error Budget per Month 1 hour, 26 minutes, 24 seconds)
1. Error-Budget для MySQL Availability: 100-99.9=0.1% (Error Budget per Month 43 minutes, 11 seconds)
1. Error-Budget для memcached Availability: 100-99.9=0.2% (Error Budget per Month 43 minutes, 11 seconds)
